耗資1050萬 西安千架無人機表演成「亂舞」

日前，號稱打破健力士世界紀錄的西安千架無人機表演成了「亂舞」，直播滿屏尷尬，引來網友熱議。

據陸媒5月2日報道，5月1日晚的西安城牆國際文化節，1374架無人機在城牆進行表演，但所設計的圖案組字未能完整呈現，成了「亂碼」。

現場網友稱，大量無人機未飛到指定點，「無人機紛紛往下掉」。整個表演只持續了5-10分鐘，直播也突然結束。

有消息指，疑似無人機定位出現問題，也有人稱「被惡意干擾」了。但4月29日彩排時一切正常。目前官方和億航白鷺傳媒科技有限公司尚未對該表演作出回應。

據政府採購網公佈的表演項目成交公告顯示，該項目由西安城牆管理委員會採購，無人機編隊來自廣東億航白鷺傳媒科技有限公司，成交金額為1050萬元。採購項目性質是財政撥款。

無人機表演的最初畫面呈現出一組殘缺不全的古城牆。具有諷刺意味的是，主持人依然激情澎湃，稱一組組「美輪美奐、精采絕倫的科技之光」將呈現在眼前。接下來，「5.1」，「1374」，「四十周年」，「奔跑吧西安」等相關圖案左邊未能完整成形，右邊顯示如常。

有網友在朋友圈說，「你們擠了半天就看了個這？甚麼玩意兒。」「貌似失敗了吧！」

網易廣東省深圳市手機網友「愁絕楊花繚亂飛」說，「勞民傷財，死要面子。一千多萬，一天到晚只想的做面子工程。」

網易江蘇省淮安市手機網友「校長巡房」說，「西安也就這樣了，那些領導還好意思出席，換我都不敢露面，1050萬，都是納稅人錢，西安人民答應了嗎？」

網易陝西省西安手機網友說，「作為西安人，沒湊這個熱鬧。這種勞民傷財的活動沒有一點意義，唯一的意義可能就是作為房價上漲的預告片吧。搞得交通癱瘓，回不去家的人比比皆是。」

厲害厲害

利害了，我碌葛

笑左 , 真係冇試過就出街 ?

4月29採排過冇事

其實點解又出問題 .
佢係寧寧舍舍指定一個 area變亂碼 , 個定位 programm出左問題

懷疑緊受外國間諜干擾

機械蝗蟲

好似果套 pixe屈機起革命

頂 太陽炮碎左

Thanos攪鬼

睇左gundam0083 出現靈感？

兇手已經搵到啦

自毀長城

自護萬歲

小皮球

史上最大無人機集體墜體事

健力仕去左頒獎未

厲害了 小支国又贏

陝西西安周二（1日）舉行逾千架無人機同時在空中飛舞表演，卻疑似遭人惡意干擾，大量無人機失控墜落。同一時間，到場欣賞表演的觀眾亦發生意外，一名3歲半的男童被從天而降的木棍砸中臉部受傷，當場暈倒。

為一睹千架無人機空中飛舞的風采，家住西安西三環的王女士，周二晚與女兒及兩名小外孫到南門外觀看表演。散場時因為人太多，王女士一行4人就在現場等待，沒想到突然有東西從空中掉下，砸中王女士孫兒軒軒的臉上。軒軒當場被砸暈，過了一會兒才清醒，卻因被嚇倒，一直都沒說話。

軒軒隨即被送院治理，其右邊面部腫脹，不僅出現疼青，還有一道5厘米的印記。而砸中軒軒的是一根長約20厘米木棍，用膠紙包裹着，顯然被人為處理過。

王女士透露，當時她們站在南門外時代廣場的樓底下，因為當時太晚，樓上的燈也熄了，只有一排燈亮着，懷疑木棍是從樓上掉下來的。目前當地警方正在調查事件屬人為還是意外。

多人睇咪多干擾

踩排個時邊有咁多人同電話

沒事沒事～

唔比美帝摸清軍備科技底細，贏國或成最終贏家

沒事兒沒事兒